\documentclass[reqno,a4paper,14pt]{amsart}
% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{amsthm}
\usepackage{ctex}
\usepackage{mathtools}
\newcommand\me{\mathrm{e}}
\newcommand\mi{\mathrm{i}}
\usepackage{mathtools}
%\usepackage[greek,english]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{zhlipsum}
\newcommand\dif{\,\mathrm{d}}
\newcommand\mE{\mathbb{E}}
\newcommand\Pro{\mathbb{P}}
\newcommand{\Kov}{柯尔莫戈洛夫}
\makeatletter
\@addtoreset{equation}{section}
\makeatother
\renewcommand{\theequation}{\arabic{section}.\arabic{equation}}
\newcommand{\abs}[1]{\left\vert#1\right\vert}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{hypertex=true,
            colorlinks=true,
            linkcolor=blue,
            anchorcolor=black,
            citecolor=black,
            pdfauthor={丁珍，程预敏},% 作者
            pdftitle={测度论练习题3},% 标题
            pdfsubject={概率论},% 主题
            pdfkeywords={测度论，Lebesgue积分},% 关键字
            pdfproducer={LaTeX},
            pdfcreator={xeLaTeX}}

\usepackage{mathrsfs}
%\usepackage{ntheorem}
%\theoremsymbol{\mbox{$\box$}}
\newtheorem{theorem}{定理}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{引理}
\newtheorem{proposition}[theorem]{命题}
\newtheorem{corollary}[theorem]{推论}
\newtheorem{definition}[theorem]{定义}
\newtheorem{example}{例}
\newtheorem{remark}[theorem]{注}
\newtheorem*{prove}{\textbf{解}}
\newenvironment{solution}{\begin{proof}[\indent\bf 解]}{\end{proof}}
\renewcommand{\proofname}{\indent\bf 证明}
\newtheorem*{thm2}{Proof of Theorem 2.2}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,left=2.5cm,right=2.5cm,top=3cm,bottom=3cm}


\title{\textbf{测度论导论\S1.3习题}}
\author{丁\;\;\; 珍}
    % \address{201940100486}
\author{程预敏}
    % \address{201940100447}

\begin{document}
\maketitle


\section{Solution of Ex 1.3.2}
(Basic properties of the complex-valued simple integral). Let $f,g: \mathbb{R}^d\to \mathbb{C}$ be absolutely integrable simple functions.

(i) (*-linearity) We have 
\begin{equation}
    \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f(x)+g(x)\dif x= \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x+\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} g(x)\dif x
    \label{additivity}
\end{equation}
and 
\begin{equation}
    \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} c f(x)\dif x=c\times\mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x
    \label{dot_multi}
\end{equation}
for all $c\in \mathbb{C}$. Also we have 
\begin{equation}
    \mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} \overline{f}(x)\dif x=\overline{\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x}.
    \label{conjugation}
\end{equation}
\begin{proof}
    我们首先考虑绝对收敛的实数值简单函数的情形，即$f,g: \mathbb{R}^d\to \mathbb{R}$。由于$f,g$都是简单函数，则$h=f+g$也是简单函数。且
    \begin{equation*}
        h_+ - h_-=(f_+ - f_-)+(g_+ - g_-).
    \end{equation*}
    由于$f,g$都是绝对收敛的简单函数，则易证上面的函数是绝对收敛的非负简单函数。且我们有
    \begin{equation}
        h_+ + f_- + g_- = h_- + f_+ + g_+.
        \label{equivalence}
    \end{equation}
    根据非负简单函数积分的线性性，我们有
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} h_+(x)\dif x + \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f_-(x)\dif x +\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} g_-(x)\dif x &=\\
            \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} h_-(x)\dif x + \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f_+(x)\dif x &+ \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} g_+(x)\dif x.
        \end{split}
    \end{equation*}
    将上式整理后，就可以得到可加性 \eqref{additivity}。
    
    当$c\geq 0\in\mathbb{R}$时，显然有
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} c f(x)\dif x &= \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} c f_+(x)\dif x -\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} c f_-(x)\dif x\\
            &=c\times\mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} f_+(x)\dif x - c\times\mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} f_-(x)\dif x\\
            &=c\times\mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x.
        \end{split}
    \end{equation*}
    当$c=-1$时，我们有
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} - f(x)\dif x &= \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d}  f_-(x)\dif x -\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d}  f_+(x)\dif x\\
            &=-1\times\mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x.
        \end{split}
    \end{equation*}
    根据上面两式，不难证明 \eqref{dot_multi} 对所有$c\in \mathbb{R}$成立。同时，根据复数值简单函数的积分定义，不难将上面两个性质推导到复数值简单函数的情形。

    当$f$是绝对收敛的复数值简单函数，且$f=\sum_{i=1}^n c_i 1_{E_i}$时，易证
    \begin{equation}
        \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d}  f(x)\dif x = \sum_{i=1}^n c_i \cdot m(E_i).
        \label{Uniqueness}
    \end{equation}
    这时我们有$\overline{f}=\overline{\sum_{i=1}^nc_i 1_{E_i}}=\sum_{i=1}^n \overline{c_i}1_{E_i}$，且
    \begin{equation*}
        \mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} \overline{f}(x)\dif x = \sum_{i=1}^n \overline{c_i}\cdot m(E_i)=\overline{\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x}.
    \end{equation*}
\end{proof}
(ii) (Equivalence) If $f$ and $g$ agree almost everywhere, then we have \\$\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x=\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} g(x)\dif x$.
\begin{proof}
    我们首先考虑实数值简单函数的情形。若$f$和$g$是几乎处处相等的绝对收敛的实数值简单函数，则$f_+$和$g_+$、$f_-$和$g_-$也几乎处处相等。这时，根据非负简单函数的相等性，我们有
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f_+(x)\dif x = \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} g_+(x)\dif x,\;\;\;\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f_-(x)\dif x = \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} g_-(x)\dif x.
        \end{split}
    \end{equation*}
    结合上式，我们有$\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} f(x)\dif x=\mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d} g(x)\dif x$。
    
    当$f$和$g$是几乎处处相等的绝对收敛的复数值简单函数时，$Re(f)$和$Re(g)$、$Im(f)$和$Im(g)$也几乎处处相等，根据实数值简单函数的相等性，可以得到$f$和$g$的积分值相等。
\end{proof}
(iii) (Compatibility with Lebesgue measure) For any Lebesgue measurable $E$, one has $\mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} 1_{E}(x)\dif x=m(E)$.
\begin{proof}
    显然，$1_{E}(x)$是非负简单函数，根据非负简单函数的勒贝格测度的相容性，可以得到这一结论。
\end{proof}
(iv) (Uniqueness) Show that the complex-valued simple integral 
\begin{equation*}
    f \to \mathrm{Simp} \int_{\mathbb{R}^d} f(x) \dif x
\end{equation*}
is the only map from the space $\mathrm{Simp}^{abs}(\mathbb{R}^d)$ of absolutely integrable simple functions to $\mathbb{C}$ that obeys all of the above properties.
\begin{proof}
    对于绝对收敛的复数值简单函数$f$，考虑它的典范表示：$f=\sum_{i=1}^n c_i 1_{E_i}$，其中$c_i$各异且$E_i$不交。若$\sum_{j=1}^m s_j 1_{F_j}$也是$f$的一个典范表示。易证在这两个表示中，$m=n$且存在从$i$到$j$的一个双射$\sigma$使得$s_{\sigma(i)}=c_i, F_{\sigma(i)}=E_i$。也就是说，典范表示具有唯一性。根据 \eqref{Uniqueness}，我们有
    \begin{equation*}
        \mathrm{Simp}\int_{\mathbb{R}^d}  f(x)\dif x = \sum_{i=1}^n c_i \cdot m(E_i)
    \end{equation*}
    根据典范表示和Lebesgue测度的唯一性，我们可知，绝对收敛的简单函数的简单积分具有唯一性。
\end{proof}



\section{Solution of Ex 1.3.4}
Let $f: \mathbb{R}^d\to [0,+\infty]$. Show that $f$ is a \textit{bounded} unsigned measurable functions if and only if $f$ is the \textit{uniform} limit of \textit{bounded} simple functions.
\begin{proof}
    (i) (充分性) 考虑$\{f_n\}$是一致收敛到$f$的有界非负简单函数列。显然，$f$是非负函数。根据Lemma 1.3.9 (ii)，$f$是Lebesgue可测函数。另一方面，对于$\epsilon=1$，存在$n_1\geq 1$使得
    \begin{equation*}
        \sup_{x\in\mathbb{R}^d}\abs{f_{n_1}(x)-f(x)}\leq 1,\;\;\; f(x)\leq f_{n_1}(x)+1,\;\;\; \forall x\in\mathbb{R}^d.
    \end{equation*}
    令$M_{n_1}$是函数$f_{n_1}$的上界，则$f(x)\leq M_{n_1}+1, \forall x\in\mathbb{R}^d$。也就是说$f$是有界非负的可测函数。

    (ii) (必要性) 
\end{proof}

\section{Solution of Ex 1.3.6}
Let $f: \mathbb{R}^d\to [0,+\infty]$ be an unsigned measurable function. Show that the region $\{(x,t)\in \mathbb{R}^d\times \mathbb{R} : 0\leq t\leq f(x)\}$ is a measurable subset of $\mathbb{R}^{d+1}$. 
\begin{proof}
    
\end{proof}


\section{Solution of Ex 1.3.10}
(Inner regularity). Let $E\subset \mathbb{R}^d$ be Lebesgue measurable. Show that 
\begin{equation*}
    m(E)=\sup_{K\subset E,\ K\ \mathrm{compact}} m(K).
\end{equation*}
\begin{proof}
    对于$E$的任意紧子集$K$，$m(E)\geq m(K)$显然成立。故我们下面证明
    \begin{equation}
        m(E)\leq\sup_{K\subset E,\ K\ \mathrm{compact}} m(K)
        \label{bound}
    \end{equation}

    (1) 当$E$是有界集时。令$C$是包含$E$的一个有界闭集，对于任意$\epsilon>0$。由Lebesgue测度的外正则性，存在一个开集$U\supset (C\backslash E)$，且
    \begin{equation}
        m(U)<m(C\backslash E) +\epsilon.
        \label{open}
    \end{equation}
    令$K=C\backslash U$，则$K$是一个$E$的紧子集。此外，根据Lebesgue测度的单调性，我们有
    \begin{equation}
        m(C)\leq m(K)+m(U).
        \label{close}
    \end{equation}
    综合 \eqref{open} 和 \eqref{close}两式，我们可以得到
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            m(E)&+m(C\backslash E)=m(C)\leq m(K)+m(C\backslash E) +\epsilon,\\
            m(E)&\leq m(K)+\epsilon.
        \end{split}
    \end{equation*}
    根据$\epsilon$的任意性，我们可以得到 \eqref{bound}。

    (2) 当$E$不是有界集时。对于任意$M<m(E)$，我们可以找到$E$的一个紧子集$K$，且$m(K)>M$:\\令$E_i=E\bigcap \overline{B_i(O)}$，其中$\overline{B_i(O)}$是以原点为中心，半径为$i$的闭球。则对于任意$i\in\mathbb{N}^+$，
    \begin{equation*}
        E_i\subset E_{i+1},\;\;\; m(E)=\lim_{i\to\infty} m(E_i).
    \end{equation*}
    故存在一个$i_0$使得$m(E_{i_0})>M$，且$E_{i_0}$有界。由(1)可以找到紧集$K\subset E_{i_0}\subset E$使得$m(K)>M$。根据$M$的任意性，我们可以得到 \eqref{bound}。

\end{proof}
\section{Solution of Ex 1.2.22}
Let $d,d^\prime\geq 1$ be natural numbers. (i) If $E\subset \mathbb{R}^d$ and $F\subset \mathbb{R}^{d^\prime}$, show that 
\begin{equation}
    (m^{d+d^\prime})^*(E\times F)\leq (m^d)^*(E)\times (m^{d^\prime})^*(F),
    \label{outer_ineq}
\end{equation}
where $(m^d)^*$ denotes $d$-dimensional Lebesgue outer measure, etc.      
\begin{proof}
    (1) 若$E,F$中有一集合外测度为$\infty$且另一集合外测度不为零，则上式显然成立。
    
    (2) 故我们首先考虑$E,F$的Lebesgue外测度均有限的情况。令$O_E,O_F$是两个开集，且对于任意$\epsilon>0$满足如下条件
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            O_E&\supset E,\;\;\; (m^d)(O_E)=(m^d)^*(O_E)\leq (m^d)^*(E)+\epsilon;\\
            O_F&\supset F,\;\;\; (m^{d^\prime})(O_F)=(m^{d^\prime})^*(O_F)\leq (m^{d^\prime})^*(F)+\epsilon.
        \end{split}
    \end{equation*}
    根据Lemma 1.2.11，开集$O_E,O_F$可以表示为几乎不交的闭的cubes的可数并
    \begin{equation*}
        O_E=\bigcup_{i=1}^\infty B_i,\;\;\; O_F=\bigcup_{j=1}^\infty B^\prime_j,
    \end{equation*}
    其中$B_i$是$\mathbb{R}^d$中的闭cube，$B^\prime_j$是$\mathbb{R}^{d^\prime}$中的闭cube。任给$x\in E\times F\subset \mathbb{R}^{d+d^\prime}$，$x\in O_E\times O_F$。则$E\times F$是开集$O_E\times O_F$的子集，故
    \begin{equation*}
        (m^{d+d^\prime})^*(E\times F)\leq (m^{d+d^\prime})^*(O_E\times O_F)=(m^{d+d^\prime})^*(\bigcup_{i,j=1}^\infty B_i\times B^\prime_j).
    \end{equation*}
    由于$B_i,B^{\prime}_j$都是几乎不交的闭的cube，则
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            (m^{d+d^\prime})^*(\bigcup_{i,j=1}^\infty B_i\times B^\prime_j)&=\sum_{i=1}^\infty \sum_{j=1}^\infty (m^d)^*(B_i)\cdot (m^{d^\prime})^*(B^\prime_j)=(m^d)^*(O_E)\cdot (m^{d^\prime})^*(O_F)\\
            &\leq (m^d)^*(E)\times (m^{d^\prime})^*(F)+\epsilon\cdot\bigl((m^d)^*(E)+(m^{d^\prime})(F)\bigr)+\epsilon^2.
        \end{split}
    \end{equation*}
    由$\epsilon$的任意性，我们有 \eqref{outer_ineq} 成立。
    
    (3) 若$E,F$中有一集合外测度为$\infty$且另一集合外测度为零，不妨设$(m^d)^*(E)=\infty$且$(m^{d^\prime})^*(F)=(m^{d^\prime})(F)=0$，这时，记$\{K_n\}$为如下序列
    \begin{equation*}
        K_n=F\cap B_n(O),\;\;\;\forall n\in\mathbb{N}^+,
    \end{equation*}
    其中$B_n(O)$是以原点为中心，半径为$n$的开球。这时，我们有
    \begin{equation*}
        F=\bigcup_{n=1}^\infty K_n,\;\;\; K_n\subset K_{n+1},\;\;\; \forall n\geq 1.
    \end{equation*}
    令$O_E\supset E$是一个开集，则
    \begin{equation}
        \begin{split}
            (m^{d+d^\prime})^*(E\times F)&\leq(m^{d+d^\prime})(O_E\times F)\\
            &=(m^d)^*(O_E)\cdot (m^{d^\prime})^*(F)\\
            &=(m^d)^*(O_E)\cdot \lim_{n\to\infty}(m^{d^\prime})^*(K_n)\\
            &=(m^d)^*(O_E)\cdot 0=0.
            \label{zero}
        \end{split}
    \end{equation}
\end{proof}

(ii) Let $E\subset \mathbb{R}^d, F\subset \mathbb{R}^{d^\prime}$ be Lebesgue measurable sets. Show that $E\times F\subset \mathbb{R}^{d+d^\prime}$ is Lebesgue measurable, with $m^{d+d^\prime}(E\times F)=m^d(E) · m^{d^\prime}(F)$. (Note that we allow $E$ or $F$ to have infinite measure, and so one may have to divide into cases or take advantage of the monotone convergence theorem for Lebesgue measure, Exercise 1.2.11.)
\begin{proof}
    (1) 我们从一个有限测度的特殊情况开始。假设$E,F$是两个可测集，且$m(E),m(F)<\infty$。对于任意$\epsilon>0$，根据上一小题的结论，存在开集$O_E,O_F$使得
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            O_E&\supset E,\;\;\; (m^d)(O_E)\leq (m^d)(E)+\epsilon;\\
            O_F&\supset F,\;\;\; (m^{d^\prime})(O_F)\leq (m^{d^\prime})(F)+\epsilon.
        \end{split}
    \end{equation*}
    另一方面，存在紧集$K_E,K_F$使得
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            K_E&\subset E,\;\;\; (m^d)(K_E)\geq (m^d)(E)-\epsilon;\\
            K_F&\subset F,\;\;\; (m^{d^\prime})(K_F)\geq (m^{d^\prime})(F)-\epsilon.
        \end{split}
    \end{equation*}
    显然，我们有$(K_E\times K_F)\subset (E\times F)\subset (O_E\times O_F)$，且$K_E\times K_F$是$\mathbb{R}^{d+d^\prime}$中的紧集，故它可测，同时
    \begin{equation*}
        (m^{d+d^\prime})(K_E\times K_F)\geq (m^d)(E)\times (m^{d^\prime})(F)-\epsilon\cdot\bigl((m^d)(E)+(m^{d^\prime})(F)\bigr)+\epsilon^2.
    \end{equation*}
    另一方面，$(O_E\times O_F)\backslash (E\times F)\subset (O_E\times O_F)\backslash (K_E\times K_F)$，且
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            (m^{d+d^\prime})^*\bigl((O_E\times O_F)\backslash (E\times F)\bigr)&\leq (m^{d+d^\prime})\bigl((O_E\times O_F)\backslash (K_E\times K_F)\bigr)\\
            &=(m^{d+d^\prime})(O_E\times O_F)-(m^{d+d^\prime})(K_E\times K_F)\\
            &\leq 2\epsilon\cdot\bigl((m^d)(E)+(m^{d^\prime})(F)\bigr).
        \end{split}
    \end{equation*}
    由$\epsilon$的任意性，我们可知$E\times F$是$\mathbb{R}^{d+d^\prime}$中的可测集，且
    \begin{equation*}
        (m^{d+d^\prime})(E\times F)=(m^d)(E)\times (m^{d^\prime})(F).
    \end{equation*}
    (2) 由 \eqref{zero} 可知，若$E,F$中有一集合测度为$\infty$且另一集合测度为零，则
    \begin{equation*}
        (m^{d+d^\prime})(E\times F)=(m^{d+d^\prime})^*(E\times F)=(m^d)(E)\times (m^{d^\prime})(F)=0.
    \end{equation*}
    (3) 若$E,F$中有一集合测度为$\infty$且另一集合测度不为零，不妨设$(m^d)^*(E)=\infty$且$(m^{d^\prime})(F)\neq 0$，这时令序列$\{S_n\}$如下定义：
    \begin{equation*}
        S_n=E\cap B_n(O),\;\;\; n=1,2,\cdots
    \end{equation*}
    这时，我们有$S_n\subset S_{n+1},\forall n\geq 1$, 且$E=\bigcup_{n=1}^\infty S_n$。同时，令$K_F\subset F$是一紧集，且$(m^{d^\prime})(K_F)>0$。这时，我们有
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            (m^{d+d^\prime})(E\times K_F)=\lim_{n\to\infty}(m^{d+d^\prime})(S_n\times K_F)=\lim_{n\to\infty}(m^d)(S_n)\times (m^{d^\prime})(K_F)=\infty.
        \end{split}
    \end{equation*}
    由单调性，我们可以得到
    \begin{equation*}
        (m^{d+d^\prime})(E\times F)=(m^d)(E)\times (m^{d^\prime})(F)=\infty.
    \end{equation*}
\end{proof}


\section{Solution of Ex 1.2.23}
(Uniqueness of Lebesgue measure). Show that Lebesgue measure $E\to m(E)$ is the only map from Lebesgue measurable sets to $[0,+\infty]$ that obeys the following axioms:

(i) (Empty set) $m(\emptyset) =0$.

(ii) (Countable additivity) If $E_1,E_2,\dots \subset \mathbb{R}^d$ is a countable sequence of disjoint Lebesgue measurable sets, then $m(\cup_{n=1}^\infty E_n)=\sum_{n=1}^\infty m(E_n)$.

(iii) (Translation invariance) If $E$ is Lebesgue measurable and $x\in \mathbb{R}^d$, then $m(E+x)=m(E)$.

(iv) (Normalisation) $m([0,1]^d)=1$.
\begin{proof}
    设$f:E\to f(E)$是一个从Lebesgue可测集到$[0,+\infty]$的映射，且满足上面的测度公理。由Exercise 1.2.8可知，基本集是Lebesgue可测集，且对于任意基本集$E$，$m(E)=m^{(J)}(E)$。另一方面，由Exercise 1.1.3可知，基本集上满足非负性、有限可加性和平移不变性的测度具有唯一性，且在相差一个常数系数的情况下等价。因此，我们考虑将$f$限制在基本集上。$f([0,1]^d)=1$，且$f$满足上面的三条性质，故$f$在基本集上与Lebesgue测度$m$等价。

    设$E$是一个开集，则$E=\bigcup_{i=1}^\infty Q_i$，其中$Q_i$是$d$维几乎不交的闭cube。由于$Q_i$是几乎不交的闭cube，则$Q_i$是基本集，且
    \begin{equation*}
        f(Q_i)=m(Q_i),\;\;\; f(E)=\sum_{i=1}^\infty f(Q_i)=\sum_{i=1}^\infty m(Q_i)=m(E).
    \end{equation*}
    故$f$和$m$在开集上等价。

    设$E$是一个Lebesgue可测集，由Lebesgue外测度的定义，我们有
    \begin{equation*}
        m(E)=m^*(E)=\inf_{E\subset U,\ U\ \mathrm{open}} m(U).
    \end{equation*}
    对任意$\epsilon>0$，令$S\supset E$是一个开集，且$m(S)\leq m(E)+\epsilon$。故
    \begin{equation}
        f(E)\leq f(S)=m(S)\leq m(E)+\epsilon.
        \label{upper}
    \end{equation}
    由$\epsilon$的任意性，我们有$f(E)\leq m(E)$。另一方面
    \begin{equation}
        f(E)=f(S)-f(S\backslash E)=m(S)-f(S\backslash E)\geq m(S)-m(S\backslash E)=m(E).
        \label{lower}
    \end{equation}
    结合 \eqref{upper} 和 \eqref{lower}，我们可知，$f$和勒贝格测度$m$在可测集上等价。
\end{proof}



\end{document}
